[{"category":"3","correct":"2","question":"すみません。バスが遅れた(__)、遅刻しました。","answer":"ことですから※んですから※ものですから※わけですから"},{"category":"3","correct":"3","question":"新聞によると、メキシコで大地震があった(__)。","answer":"こと※じゃないことだ※ことだ※ということだ"},{"category":"3","correct":"0","question":"すみません、書くものを貸して(__)。","answer":"もらえませんか※くださりませんか※もらいませんか※いただきませんか"},{"category":"3","correct":"3","question":"状況を話したいが、メールでは説明(__)。","answer":"わけがない※しかない※ほかない※しようがない"},{"category":"3","correct":"2","question":"経済評論家の予測(__)景気は悪くなった。","answer":"によって※にそって※に反して※に基づいて"},{"category":"3","correct":"3","question":"佐藤さんは仕事が終わっても、なかなか(__)。","answer":"帰るようにしていない※帰れないつもりだ※帰ってられない※帰ろうとしない"},{"category":"3","correct":"2","question":"君の言っていることは、言い訳(__)。","answer":"しかない※ということだ※にすぎない※にかぎる"},{"category":"3","correct":"1","question":"日曜日は、家でＤＶＤを(__)過ごします。","answer":"見ようとして※見たりして※見るために※見るままで"},{"category":"3","correct":"0","question":"病気に(__)、食事に気をつけましょう。","answer":"ならないように※なることがなくて※ならないみたいに※なってはいけなくて"},{"category":"3","correct":"3","question":"最終的にあきらめる(__)、一度はやってみるべきだ。","answer":"にしたら※たび※にこそ※にしろ"},{"category":"3","correct":"0","question":"(__)、このハガキを出してきてね。","answer":"散歩のついでに※散歩の最中に※散歩のままで※散歩しているなか"},{"category":"3","correct":"0","question":"彼は服が汚れのも(__)、子犬を抱きしめ。","answer":"かまわず※かかわらず※かぎって※とわず"},{"category":"3","correct":"1","question":"もし休暇が(__)、海外旅行には行かずウチでのんびりしたいです。","answer":"取れたにしたら※取れたとしても※取れたにすれば※取れたとしたら"},{"category":"3","correct":"0","question":"まじめな彼が無断欠勤するなんて、何かあったに(__)。","answer":"違いない※すぎない※はずだ※だろう"},{"category":"3","correct":"0","question":"このサプリメントは(__)からでないと、飲んではいけません。","answer":"食事をして※食事をしない※食事をする※食事をした"}]